【廢鐵通車】紅雨淹車廠變水城！浸壞轉軌器 列車冇法改道

【高鐵通車】紅雨淹車廠變水城！浸壞轉軌器 列車冇法改道

日前紅雨襲港，高鐵香港段的石崗車廠被洪水倒灌。立法會議員譚文豪今日再取得一批車廠內部相片，可見部分路軌嚴重水浸。譚引述消息稱，該石崗路段負責轉換路軌的路軌轉轍器，在暴雨中被浸壞，要即時更換，他擔心若高鐵通車後，路軌轉轍器再次因下雨故障，如列車駛向錯誤方向，後果或不堪設想。

譚文豪指，從相片中可見，銀白色正方型的部件即為路軌轉轍器，部件內有電動摩打，可以操控路軌改道，據他所知，該路軌轉轍器在紅雨當日，因去水設計出問題被浸壞，令控制室無法控制列車改道。譚認為當日並非百年一遇的大豪雨，但高鐵設計竟然連紅雨考驗都無法通過，明顯是重大缺失，港鐵仍辯稱事件不影響高鐵通車日期。他促港鐵交待在今次紅雨下，車廠共有多少部件損壞及涉的維修費。

《蘋果》亦接獲消息人士舉報，指紅雨當日車廠內有多處水浸，包括主大樓消防泵房，水深達一呎以上；車輪檢測器在水浸後完全失靈，暫不能監測車輪狀況；有蓋維修車庫有軌道如「河流」般嚴重水浸；控制中心有電子儀器房嚴重滲水；但車廠內沙包嚴重不足，即使手動抽水泵亦只有數個，根本不足以應付豪雨。從讀者提供的相片可見，一段路軌嚴重水浸，流水湧入路軌中央，另一處疑似機房位置，亦嚴重水浸。《蘋果》向港鐵查詢，但暫未有回覆。

今次政治唔關我事班人真係無錯啦
因為唔會坐

落雨唔好炒蛋坐高鐵

蘋果幾時開始用「淹」唔係用「浸」

沒事兒

將來會見到

轉唔到路軌 好波

支那地獄高鐵，不了

支持立即通車

淹包含衝擊